# 312
Java Advanced Настройки для запуска Eureka Server
Какие нам нужны минимальные настройки чтобы запустить Eureka Server?



Для начала склонируй/скачай шаблон по ссылке.

https://github.com/KataAcademy/srping-cloud-course/tree/master/eureka-server

Склонируй заготовки в самом начале, они пригодятся в будущем Все необходимые зависимости и версии уже присутствуют в файле pom.xml. Далее нужно лишь- дописать код, опираясь на материалы лекции.

Перейдем непосредственно к настройке приложения:

В файле application.yml (application.properties) пропиши следующее.

spring:
application:
name: eureka-server
server:
port: 8761
eureka:
client:
registerWithEureka: false
fetchRegistry: false

Вышеприведенный файл application.yml — это базовые настройки.

Первые строки понятны, в них мы указываем имя и порт для сервера.

С остальными строками немного сложнее. Давай разберемся с ними.

Так как мы не хотим, чтобы наш сервер Eureka зарегистрировался сам с собой, мы установили свойство.

registerWithEureka: false
Если мы не хотим чтобы клиент получал информацию реестра от Eureka Server, нам надо указать следующее:
eureka:
client:
fetchRegistry: false
Далее необходимо создать основной класс приложения и указать соответствующую аннотацию @EnableEurekaServer.


@SpringBootApplication
@EnableEurekaServer
public class EurekaServerApplication {
public static void main(String[] args) {
SpringApplication.run(EurekaServerApplication.class, args);
}
}


Это и есть минимальные необходимые настройки для запуска Eureka Server.

С этими настройками сервер запустится и будет ждать, пока другие сервисы зарегистрируются в нем.